\documentclass{article}

\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref} 
\usepackage{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Acentos
\usepackage{parskip}
\setlength{\parindent}{2em}
\setlength{\parskip}{1em}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}
\hypersetup{
	colorlinks=true,
	citecolor=black,
	filecolor=magenta,
	linkcolor=blue,
	urlcolor=blue
}

\title{\bf{Introducción}}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\par 
\subsection*{Ejercicios para hoy}
Os proponemos tres ejercicios, ordenados según las capacidades técnicas necesarias para completarlos (Pero no necesariamente por la dificultad).
\subsubsection*{1. Sobre la programación guiada}
El primero está relacionado con programación general en java. Podéis encontrar el enunciado en ejercicio.pdf. No es necesario que lo hagáis completamente, pero sí que estructuréis bien todo lo que hagáis, haciendo un boceto de la arquitectura. También hemos incluido (en la carpeta doc) el Javadoc de documentación del proyecto. Está estructurado de la misma forma que la documentación oficial, por lo que os será útil para familiarizaros con ella. Es aconsejable que le echéis un vistazo y preguntéis cualquier duda.
\subsubsection*{2. Sobre la programación desde cero}
Ahora os toca desarrollar vuestro propio mini-proyecto. Tenéis que seguir todos los pasos descritos en este documento. El objetivo es que creéis e implementéis un programa en java que gestione una base de datos con problemas matemáticos. El objetivo es poder buscar de manera eficiente aquellas fórmulas necesarias para resolver un ejercicio concreto, pues el profesor de termoálgebra-aplicada os deja llevar el portátil a su exámen.

\subsubsection*{3. Sobre la programación en grupo}
\par Cuando programéis con otras personas, a veces el código de otros no es tan "ejemplar" como quisierais encontrároslo. Por ello es útil acostumbrarse y asumir este hecho de la forma más productiva posible.
\par En la carpeta posible-codigo-horrible, hay un proyecto de eclipse con un código especialmente malévolo. Vuestra tarea es ejecutarlo y entender el código. Después tenéis que hallar una estructura de funciones y clases más adecuada para ese código, de tal manera que sea más entendible y más fácil de escalar (es decir, de añadir más funcionalidades).

\end{document}
